\PassOptionsToPackage{unicode=true}{hyperref} % options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[a4paper,]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provides euro and other symbols
\else % if luatex or xelatex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
    \setmainfont[]{NanumMyeongjoOTF}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
            pdftitle={Truffle \textbar{} Debugging on IDE},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\newenvironment{Shaded}{}{}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{#1}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{#1}}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{#1}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{#1}}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{#1}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{#1}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{#1}}}}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother


\title{Truffle \textbar{} Debugging on IDE}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\hypertarget{debugging-on-ide}{%
\section{Debugging on IDE}\label{debugging-on-ide}}

\texttt{IDE}의 \texttt{Built-in\ Debugger}(내장된 디버거)를 사용하여
Javascript로 작성된 \texttt{Dapp}(Test Code) 디버깅

\hypertarget{prerequisites}{%
\subsection{Prerequisites}\label{prerequisites}}

\href{https://www.npmjs.com/get-npm}{NPM Installation}

\hypertarget{table-of-contents}{%
\subsection{Table of Contents}\label{table-of-contents}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  \protect\hyperlink{truffle-installation}{Truffle Installation}
\item
  \protect\hyperlink{creating-a-metacoin-project}{Creating a MetaCoin
  project}
\item
  \protect\hyperlink{creating-a-package-json-file}{Creating a
  package.json file}
\item
  \protect\hyperlink{truffle-package-installation}{Truffle Package
  Installation}
\item
  \protect\hyperlink{the-whole-shell-script}{The Whole Shell Script}
\item
  \protect\hyperlink{on-intellij-or-webstorm-ide-ultimate-edition}{On
  IntelliJ(or WebStorm) IDE Ultimate Edition}
\item
  \protect\hyperlink{using-openzeppelin}{Using OpenZeppelin}
\item
  \protect\hyperlink{using-multisigwallet}{Using MultiSigWallet}
\item
  \protect\hyperlink{on-visual-studio-code}{On Visual Studio Code}
\end{enumerate}

\hypertarget{truffle-installation}{%
\subsection{Truffle Installation}\label{truffle-installation}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Truffle을 npm을 사용하여 설치한다.

\begin{verbatim}
npm install -g truffle
\end{verbatim}
\end{enumerate}

\hypertarget{creating-a-metacoin-project}{%
\subsection{Creating a MetaCoin
project}\label{creating-a-metacoin-project}}

Truffle의 명령어를 실행하기 위해서는 Truffle project가 필요.
\href{https://truffleframework.com/boxes}{Truffle Boxes}를 사용하여
\href{https://truffleframework.com/boxes/metacoin}{MetaCoin box}를
Truffle project로 사용.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Create a new directory for your Truffle project:

\begin{verbatim}
mkdir MetaCoin
cd MetaCoin
\end{verbatim}
\item
  Download (``unbox'') the MetaCoin box:

\begin{verbatim}
truffle unbox metacoin
\end{verbatim}
\end{enumerate}

Note: 보다 자세한 내용을 위해 Truffle 공식 홈페이지의
\href{https://truffleframework.com/docs/truffle/quickstart\#creating-a-project}{Creating
a project} 참고.

\hypertarget{creating-a-package.json-file}{%
\subsection{Creating a package.json
file}\label{creating-a-package.json-file}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  npm의 package를 사용하기 위해 package.json파일을 생성:

\begin{verbatim}
npm init --yes
\end{verbatim}
\item
  package.json파일을 Commandline에서 수정하여 위해 json 패키지 설치:

\begin{verbatim}
npm install -g json
\end{verbatim}
\end{enumerate}

\hypertarget{adding-test-script}{%
\subsubsection{Adding Test Script}\label{adding-test-script}}

Note: OS별 \texttt{환경변수}의 차이로 각각 다른 Script 사용. Windows의
\texttt{Powershell}에서는 오류가 발생될 수 있으므로 \texttt{CMD}에서
수행 권장.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  on Mac:

\begin{verbatim}
json -I -f package.json -e this.scripts.test='"node $NODE_DEBUG_OPTION ./node_modules/.bin/truffle test $FILES --network $NETWORK"'
\end{verbatim}
\item
  on Windows:

\begin{verbatim}
json -I -f package.json -e this.scripts.test='"node %NODE_DEBUG_OPTION% ./node_modules/truffle/build/cli.bundled.js test"'
\end{verbatim}
\end{enumerate}

\hypertarget{truffle-package-installation}{%
\subsection{Truffle Package
Installation}\label{truffle-package-installation}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  Npm을 통해 Truffle Package 설치:

\begin{verbatim}
npm install truffle --save-dev
\end{verbatim}

  Note: IDE에서 디버깅하기 위해 필수로 필요.
\end{enumerate}

\hypertarget{the-whole-shell-script}{%
\subsection{The Whole Shell Script}\label{the-whole-shell-script}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  The Whole shell script:

\begin{verbatim}
npm install -g truffle
mkdir MetaCoin
cd MetaCoin
truffle unbox metacoin
npm init --yes
npm install -g json
json -I -f package.json -e this.scripts.test='"node %NODE_DEBUG_OPTION% ./node_modules/truffle/build/cli.bundled.js test"'
npm install truffle --save-dev
\end{verbatim}
\item
  Mac에서는 아래 명령어를 추가로 실행하거나 Shell Script를 변경해서
  실행:

\begin{verbatim}
json -I -f package.json -e this.scripts.test='"node $NODE_DEBUG_OPTION ./node_modules/.bin/truffle test $FILES --network $NETWORK"'
\end{verbatim}

  Note:
  \href{https://asciinema.org/a/c0Wo5F4aGxEmuDxnsqJDF8tac}{터미널에서
  실행 결과 녹화 화면(on Mac)}
\end{enumerate}

\hypertarget{on-intellijor-webstorm-ide-ultimate-edition}{%
\subsection{On IntelliJ(or WebStorm) IDE Ultimate
Edition}\label{on-intellijor-webstorm-ide-ultimate-edition}}

Note:
\href{https://medium.com/80trill/debugging-solidity-smart-contracts-inside-of-the-intellij-ide-5b97d857143d}{Debugging
Solidity Smart Contracts Inside of the IntelliJ IDE} Tutorial을 기반으로
작성. This tutorial is for the \texttt{paid\ version} of IntelliJ or
WebStorm.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  \href{https://www.jetbrains.com/idea/}{Up-to-date installation of the
  IntelliJ (or WebStorm) IDE Ultimate Edition (Paid Version)}
\item
  Truffle Project Open:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/12991fb44529dfc14a1aa33c79df5a28e8a5dc1b.png}

  \texttt{Or}

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    해당 디렉토리로 이동 후:
  \end{itemize}

\begin{verbatim}
cd MetaCoin
idea .
\end{verbatim}
\item
  Inside of edit configurations, you will need to create a new run/debug
  configuration:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/e35a39520ddf16b6623082264934e3f6787377fc.png}
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/d0fb050e44f8007319ac7a093bfcd6ab782536c3.png}
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/a7758e85ec3d57f50ecfeced0e1ed151a1ec4e78.png}
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/4618ff5fec8345b29eda4680ac6690449cb9d653.png}
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/48a1c017c31eca7821fac8a70f058300ad33ff69.png}
\item
  Run the debugger with the following breakpoints and examine how it
  works:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/dd64b97450db570f6f1397edc9b0fdcf5547f26a.png}
\item
  Debugger Console output:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/d60c579562b47c1339b5e479acb79070bd05c48c.png}
\end{enumerate}

\hypertarget{using-openzeppelin}{%
\subsection{Using OpenZeppelin}\label{using-openzeppelin}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  \href{https://git-scm.com/download}{Git Installation}

  Note: npm install 시 사용됨.
\item
  \href{https://github.com/OpenZeppelin/openzeppelin-solidity}{Source
  Code} Clone or download:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/1a2364e04fcf10fbfdb83342121b8fc1c653f0b4.png}
\item
  File: \texttt{truffle-config.json} or \texttt{truffle.json} 내용 모두
  주석처리

  Note: a built-in personal blockchain을 사용하기 위함.

  Note: \texttt{Ganache} 등의 Ethereum clients를 사용할 경우 networks의
  development 설정하여 사용. See the
  \href{https://truffleframework.com/docs/truffle/reference/configuration\#networks}{Configuration}
  section for more information.
\item
  \texttt{npm\ install} 실행으로 package 설치:

\begin{verbatim}
npm install
\end{verbatim}

  Note: \texttt{gyp\ ERR}가 발생되어도 디버깅에 지장없음.
\item
  Adding Test Script on a \texttt{./package.json} File:

  \begin{itemize}
  \item
    on Mac
    \texttt{javascript\ \ \ ...\ \ \ \ \ "scripts":\ \{\ \ \ \ \ \ \ "test:debug":\ "node\ \$NODE\_DEBUG\_OPTION\ ./node\_modules/.bin/truffle\ test\ \$FILES\ -\/-network\ \$NETWORK",\ \ \ ...}
  \item
    on Windows
    \texttt{javascript\ \ \ ...\ \ \ \ \ "scripts":\ \{\ \ \ \ \ \ \ "test:debug":\ "node\ \%NODE\_DEBUG\_OPTION\%\ ./node\_modules/.bin/truffle\ test",\ \ \ ...}
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\hypertarget{using-multisigwallet}{%
\subsection{Using MultiSigWallet}\label{using-multisigwallet}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  \href{https://github.com/gnosis/MultiSigWallet}{Source Code} Clone or
  download:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/cdac5db09ea720eb7c711d32561630431845bff5.png}
\item
  Npm의 truffle package를 최신 버전으로 재설치

\begin{verbatim}
npm install truffle@latest --save-dev
\end{verbatim}

  Note: 과거 버전인 경우 a built-in personal blockchain 사용이 안 될 수
  있음.
\item
  나머지 과정은 \protect\hyperlink{using-openzeppelin}{Using
  OpenZeppelin}과 동일
\end{enumerate}

\hypertarget{on-visual-studio-code}{%
\subsection{On Visual Studio Code}\label{on-visual-studio-code}}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  \href{https://code.visualstudio.com/}{Up-to-date installation of the
  Visual Studio Code}
\item
  Truffle Project Open:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/d4dbff3642204f6443af648668d4b13faf017eb6.png}
  \texttt{Or}

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    해당 디렉토리로 이동 후:
  \end{itemize}

\begin{verbatim}
cd MetaCoin
code .
\end{verbatim}
\item
  Debug (Ctrl+Shift+X) 버튼 클릭:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/e922bed875afb1b66d472a44a6d096e6ddc75476.png}
\item
  톱니바퀴 모양 클릭(Configure or Fix \texttt{launch.json}) 후 Node.js
  선택:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/996241eab683b68db1ef8681bd1d1bc1803f897d.png}
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/2bddadafc9dd9bd2503618b894dd79641fdb5598.png}
\item
  File: launch.json에 아래 코드 추가:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
        \OperatorTok{\{}
            \StringTok{"name"}\OperatorTok{:} \StringTok{"run tests"}\OperatorTok{,}
            \StringTok{"type"}\OperatorTok{:} \StringTok{"node"}\OperatorTok{,}
            \StringTok{"request"}\OperatorTok{:} \StringTok{"launch"}\OperatorTok{,}
            \StringTok{"program"}\OperatorTok{:} \StringTok{"$\{workspaceRoot\}/node_modules/truffle/build/cli.bundled.js"}\OperatorTok{,}
            \StringTok{"args"}\OperatorTok{:}\NormalTok{ [}\StringTok{"test"}\NormalTok{]}\OperatorTok{,}
            \StringTok{"cwd"}\OperatorTok{:} \StringTok{"$\{workspaceRoot\}"}\OperatorTok{,}
            \StringTok{"outFiles"}\OperatorTok{:}\NormalTok{ [}
                \StringTok{"$\{workspaceRoot\}/test/**/*"}
\NormalTok{            ]}
        \OperatorTok{\}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}
\item
  Run the debugger with the following breakpoints and examine how it
  works And Debugger Console output:
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/85b55ffd69c68abdb215a256608ffa7d633a56ea.png}
  \includegraphics{./tex2pdf.-d4258dcb555e03ea/00ee29eceefb589800c3bcea3de77201d06e33ad.png}
\end{enumerate}

\end{document}
